---
layout: post
title: 告别Ubuntu，迁移到Fedora 15，GNOME 3
categories:
- 装备
tags:
- fedora
- gnome
- linux
published: true
comments: true
---
<p><a href="http://www.flickr.com/photos/40741608@N08/5643299802/" title="Fedora15/Gnome3 by 贝小塔, on Flickr"><img src="http://farm6.static.flickr.com/5068/5643299802_787791dd52.jpg" alt="Fedora15/Gnome3" height="313" width="500" /></a></p>

<p>昨晚终于下了决心告别Ubuntu的紫色，迎接新的GNOME3桌面。这个想法有一段时间了，Ubuntu从09年生日的时候安装在这台电脑上，已经将近两年的时间，经历了9.04, 9.10, 10.04, 10.10, 11.04五个版本，安装了GNOME, awesome, KDE, LXDE, Openbox, wmii, GNOME3, Ubuntu Netbook等等桌面环境，可以想想那种混乱。而且通过升级获得的新版本，并不能体会到快速开机这样的特性。这次unity发布以后，用了半个月，没有什么眼前一亮的感觉，操作也不太方便，于是换发行版的想法就更加强烈了。</p>

<p>我的系统之前有三个分区，分别挂载/，/home以及/opt。这次更新理想的方式就是格式化/，保留/home和/opt。之前比较讲究规范，所以/下面基本上没有什么需要备份的东西，配置文件都放在/home下面。这样用fedora的livecd安装程序手动配置磁盘分区，只格式化/就可以了。安装的过程非常顺利，重启以后就进入用户配置的界面了。</p>

<p>要把原先的/home/sun分配给新的sun用户，这里我走了一点弯路。系统可以把/home/sun目录配置给新的sun用户作为$HOME，但是目录的owner并不会根据用户名称来匹配。Ubuntu默认第一个用户的UID是1000，而Fedora创建的新用户默认是500. 我现在不确定如果把第一个用户的ID手动指定为1000会不会就直接成功。不过这个问题不大，只要启动之后用root用户把/home/sun目录chown给新的sun用户就可以了，当然文件很多是需要消耗一些时间的。</p>

<p>进入GNOME3桌面之后发现无线网络连不上，而且不弹出密码输入框。因为我最近改了无线的密码，而NetworkManager还是从gnome-keyring里去读旧的密码，所以总是连接失败。这时<font face="monospace">rm -r ~/.gnome-keyring/</font> 删除旧密码即可。</p>

<p>桌面的第二个问题是桌面背景仍然是旧的配置（只有颜色没有图片，因为GNOME3默认桌面不由Nautilus管理），这时要毫不留情地删掉所有GNOME2的配置： <font face="monospace">rm -rf ~/.gnome2 ~/.gconf ~/.gconfd </font></p>

<p>第三个问题，gnome的applition菜单非常混乱，还存着Ubuntu系统时候的内容。根据freedesktop的标准，用户的菜单配置保存在<font face="monospace">~/.config/menus</font>里，而用户菜单会从<font face="monospace">~/.local/share/applications</font>下读取所有的.desktop文件，甚至包括wine也会在这里创建自己的菜单。对付这些内容，一删了之： <font face="monospace">rm -rf ~/.local/share/applications/*</font>。这样菜单就只会从/usr/share/applications/下读取.desktop文件，这些都是最新安装的。</p>

<p>然后，然后就没有了！就可以开始享受fresh install了，甚至你打开thunderbird，所有的邮件都在那里，什么都不用再做。
<a href="http://www.flickr.com/photos/40741608@N08/5643386496/" title="Window Selector by 贝小塔, on Flickr"><img src="http://farm6.static.flickr.com/5041/5643386496_153d59d4b1.jpg" alt="Window Selector" height="313" width="500" /></a>
如果要比较gnome-shell和unity的话：
<ol>
<li>gs的启动器比unity要好用，unity的启动器搜索程序之后必须点击图标才能启动，gs可以直接回车启动第一个</li>
<li>gs的dock比unity要好用，其实都与windows7的任务栏类似，但是 unity里打开了一个终端之后，再点这个图标就转到终端，如果想新开一个就无奈了，右键点击也没有新开的选项。（难道是shift+click，来不及试了。。。）</li>
<li>unity的indicator比gs的tray强大多了，这是ubuntu的强项，从10.04开始就用自己的indicator，到了11.04已经有成熟的API，除了官方的，还有很多程序支持，还有天气、系统监控的indicator。gs抛弃了原来的panel applets，现在看天气、看系统状况都无从谈起。尤其是看不到cpu使用情况，心里总是不踏实，天知道firefox+flash又把你的系统烧了多久。</li>
</ol></p>

<p>总体来说这次重装效果非常好，基本上没有留下任何瑕疵。断断续续用了四年多的Ubuntu，再见了～<br /><br /><div class="zemanta-pixie"><img class="zemanta-pixie-img" alt="" src="http://img.zemanta.com/pixy.gif?x-id=98d4edfa-b22d-81bd-b0cc-4b2b6afdacb9" /></div></p>
